中左 .CRAB毒， 有無人知點解到？

其實無中咩野file已經即刻 即係del左個毒。
但有一set旅行相 加密晒 有無人知點樣可以解要解到

課金

除左課金有無計

用咩防毒

之前無， 而家有用la

一早叫你哋裝bitdefender 又唔聽，有防毒點都好過冇

而家用緊bitdefender啦 但有無計？

冇，你連最低限度嘅backup都唔做就咩都冇

如果 係中第一代 crab 都有得解
Bitdefender 出左解密程式
如果係中之後幾代就

成日都見人講d相好重要， 但就係唔backup

其實一直有backup, 但呢一set新影edit緊

點check第幾代？

Google啦

成日見人中毒，就係唔用mac機或者linux

d小學雞寫既病毒太垃圾/特登放生你地先有得解密

如果server side gen個pki，得public key掉落電腦，對每個file gen aes key，逐個逐個buffer encrypt + inplace replace，臨尾append個rsa encrypt左既aes key落去，即係正常file加密方法

你覺得會有解密程式咩

比贖金之後，server掉返個private key比你，可以係每個file既尾拎返rsa加密左既aes key，再用aes key decrypt返個file

所以連fbi都建議你比贖金

(唔一定係rsa，可能係其他asym encryption，例如ecdsa或者ed25519，key size更細但一樣難解)

d贖金夠你買部mac啦

中毒？

電腦 d 野好重要，但唔用 linux 又唔 backup

有d人當防毒萬能，實際上病毒先係萬能

有d人當Linux 萬能，實際上病毒先係萬能

好耐冇見過linux病毒，有冇sample

萬能一定淨係病毒架咩

抵死，用裝翻版毒

利申：
我用開正版 WannaCry